<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>帝鴻龍曦 - 日记</title><link href="http://dhlx.wang/" rel="alternate"></link><link href="http://dhlx.wang/feeds/ri-ji.atom.xml" rel="self"></link><id>http://dhlx.wang/</id><updated>2015-12-26T10:16:00+08:00</updated><entry><title>写给自己，2015年末</title><link href="http://dhlx.wang/Diary/The_end_of_2015_wrote_to_myself.html" rel="alternate"></link><published>2015-12-26T10:16:00+08:00</published><updated>2015-12-26T10:16:00+08:00</updated><author><name>郭世全</name></author><id>tag:dhlx.wang,2015-12-26:/Diary/The_end_of_2015_wrote_to_myself.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">
&lt;p&gt;  上了大学以后，每年都想要回顾一下这一年的经历，可是每每当我想要提笔，不知道怎么去写，一年拖一年，拖到现在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  2015年中，走过许多地方，经历很多事情。许多事情已经遗忘，化作时间长河中的一缕缕金沙。下面我就从四个方面简单的总结下2015年的自己，有好的，也有坏的。权当是给2016年的自己的激励吧！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="_1"&gt;一、从生活上来讲&lt;a class="headerlink" href="#_1" title="Permanent link"&gt;¶&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;  2015年一共365天，只陪父母在家呆了24天，其中春节有11天，元宵节4天，其余时间可以说是基本上没有回过家。虽有古话：父母在，不远游，游必有方。虽说是为了自己的将来在打拼，但这一年中还是感觉没有尽到为人子女的责任，期待来年会有更多的时间来回家敬养父母。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  在2015年中，我走过8省12市3直辖市，乘坐过22次火车、2次汽车出行和10次飞机。走过的地方多了，认识的朋友也就多了，经历的事情也就多了，对很多的东西也有新的看法。我们明天起床，都是新的一天，不管昨天怎么样，我们都应该快乐的迎接新的一天，不该为了过去的、未来的事情愁眉苦脸，做好当下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  2015年中，还看了10多本的书，但多半是些杂书，小说，只有两本有关技术精进的书籍，今年总是抱怨没有时间看书，只有在地铁上的一点时间可以用来看书，今年年初时，我还想着翻译一本外文手册，一直也没有动笔，这是我比较遗憾的事情之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  两天前，我在大学中有些暗恋（或许这种感情是暗恋吧，我也不知道，比朋友多一些，比恋人少一些）的女孩告诉我她有男朋友了。这是我唯一不知道心里是什么感觉的事情，就在几天前，我还在为她挑选一块粉晶，希望她可以在2016年找到她的幸福，但我真正听到她告诉我她有男朋友了，我真的不知道是应该祝福，还是应该懊悔，或许我就像我朋友说的一样吧，永远想的太多了。想我们的家庭、地理上的隔离、对她的一切不了解，不知道她在现在想什么，做什么，吃什么，今天高兴与否，或许正是这些担忧，注定了我们只能做朋友，希望今后，我们不要走着走着就散了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="_2"&gt;二、从工作上来说&lt;a class="headerlink" href="#_2" title="Permanent link"&gt;¶&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;  2015年，是我做出改变的一年，从边陲之地——哈尔滨来到了帝都——北京，从简单的制作DIY机器人传感器模块，到设计家庭服务机器人的主控板和基本执行程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  在这一年中，虽然学会了许多的东西，但主要是待人接物的处事方法，但我还是喜欢以诚待人，即使被人说成傻子，但我本来也不是很奸，也不是很懂得拒绝别人。还有就是产品的总体设计和扫地机的相关技术，了解了一款产品从最初的模型到成品的不容易，和基本上的几个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  唯一让我感觉很无奈的事情就是：不知道为什么来到北京之后，感觉自特别忙碌，不知道整日都在忙些什么，春夏秋冬过的特别快，我还以为昨天我刚刚来到北京呢！没有原来在哈尔滨搞设计的成就感，或许感觉上很空虚，实际上还很充实吧！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="_3"&gt;三、从财政上来看&lt;a class="headerlink" href="#_3" title="Permanent link"&gt;¶&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;  2015年的个人的账务，可以说是一个很糟糕的情况，从年初的基本无负债，到现在负债15000多（大部分是JD的12期、24期的无息分期）的严重赤字。我都有些不敢想象一旦我没有了工资了，我要怎么办，我想是时候对我花销方式做出改变和规划了，要不欠账只会越来越多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  目前，我想到的方式只有，在买东西的时候，多问自己一句，有必要去花费这些钱来买这些东西吗？在打算出大笔花销的时候，问问自己这么做值得吗？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="_4"&gt;四、从健康上来瞧&lt;a class="headerlink" href="#_4" title="Permanent link"&gt;¶&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;  今天称了下体重，感觉来到北京之后，体重好像有又涨了5公斤，可能和我整日没有运动量，在电脑前干活有关，感觉自己应该适当增加运动量了，不能一天宅在家了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  2015年中，还有一件大事，估计就是工作中不慎摔落，导致小臂骨错位，这次受伤估计是我小学毕业以后最严重的一次，估计还得需要2-3个月的休养，胳膊才能恢复正常的使用功能。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="_5"&gt;总结&lt;a class="headerlink" href="#_5" title="Permanent link"&gt;¶&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;  2015，有过欢笑，有过痛苦，现在只剩下4个数字，和数不清的结果，有好的，也有坏的，毕竟都是自己的选择，不曾后悔，问心无愧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  2016，我来了！我带着梦想而来！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  2016，学会拒绝！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  2016，能做100个俯卧撑！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  2016，日本，我等你！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  2016，Led Art！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  2016，啃下自动化！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  2016，English，I Love You！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  2016，110kg！&lt;/p&gt;</content></entry></feed>