<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>帝鴻龍曦</title><link href="http://dhlx.wang/" rel="alternate"></link><link href="http://dhlx.wang/feeds/shu-ping.atom.xml" rel="self"></link><id>http://dhlx.wang/</id><updated>2015-07-21T17:39:00+08:00</updated><entry><title>吴军《浪潮之巅》书评</title><link href="http://dhlx.wang/Book_Review/On_Top_of_Tides.html" rel="alternate"></link><updated>2015-07-21T17:39:00+08:00</updated><author><name>郭世全</name></author><id>tag:dhlx.wang,2015-07-21:Book_Review/On_Top_of_Tides.html</id><summary type="html">
&lt;p&gt;这本书读完有一段时间了，一直不知道怎么把它推荐给大家，其中虽没有光怪陆离的世界，但有互联网过去几十年的发展历程，或许其中带有一些作者的主观色彩，但总体来说还是以局外人纪实写些发生的事情，初起的时候，我并不是很喜欢这本书，但读着读着，我也喜欢这本书的叙事风格，平实不乏有趣，又了解了IT行业的历史和更迭。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="_1"&gt;一、您在哪里可以找到它&lt;a class="headerlink" href="#_1" title="Permanent link"&gt;¶&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;1、&lt;a href="http://googlechinablog.blogspot.com/search?q=%E6%B5%AA%E6%BD%AE%E4%B9%8B%E5%B7%85"&gt;google的黑板报&lt;/a&gt;
2、&lt;a href="http://www.amazon.cn/%E6%B5%AA%E6%BD%AE%E4%B9%8B%E5%B7%85-%E5%90%B4%E5%86%9B/dp/B00D73BJWK/ref=sr_1_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1437470867&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=%E6%B5%AA%E6%BD%AE%E4%B9%8B%E5%B7%85"&gt;亚马逊&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="_2"&gt;二、这本书写了些什么&lt;a class="headerlink" href="#_2" title="Permanent link"&gt;¶&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;计算机领域的发展在吴军看来是一波波的浪潮，幸运的公司可以借浪前行，但更多的是在大海深处长眠。互联网、计算机使得时间变短，也就意味着技术更迭加快，浪潮的时间短，三年河东三年河西，变为了现实，记得我刚上高中时，我都不知道iphone是什么品牌，只知道诺基亚和三星，三年过后，我拿着iphone进入到大学中，同学都问我这是什么手机，当时很多人真的只是喜欢iphone的简洁易用，现在iphone已经满大街都是，已经成了一款装逼利器，很少见到有人能用明白iphone，100%发挥其功能的，但不管怎么说，Apple公司在智能手持终端这个浪潮中赚的盆满钵满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本书也是详细讲诉了浪潮的形成原因、过程，和过往的公司的丰功伟绩、过失。详细的展现了IT领域的70-20-10的规律，就是在一个细分的市场，往往只能容下一家大的，占有7成的市场份额，还有一家老二，占有2成的份额，其它的若干公司，只能分剩下的1成份额。赢者通吃，在IT领域显现的尤为明显。所以如果做不成老大，是很难办的。就像今天的云服务、大数据、机器人、无人机等行业，百家争鸣，确实热闹，我们都能看到这是未来发展的趋势，但无限的机会中并不代表你就可以借浪前行。 
　　 
这时你会问，传统的巨头就这么看着你们蚕食它们的市场吗？答案很明显，是已经固化的基因和思维阻挡了他们的前行的脚步，就像人的性格和思维很难改变一样，公司的基因和思维方式也是很难改变的。在吴军的书中是这么写的：一个公司在一个领域越成功，它积累的文化、做事方式、流程、决策机制等，越适合这一个领域，那么在面对新市场时，越扭转不过来思维。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书中描述了一波波浪潮的特征。但就像说人这一辈子一样，虽然生来含着金汤匙，但不是一辈子就能永远顺风顺水。公司的发展不可能只靠浪潮来推进，这样的公司也做不大。管理、创始人的个人能力、资源等等，都是影响到一个公司的未来发展的者重要因素。但了解浪潮，可以避免自己在择业、创业过程中不要做出不自量力的事。 
　　 &lt;/p&gt;
&lt;h1 id="_3"&gt;三、我了解到了什么&lt;a class="headerlink" href="#_3" title="Permanent link"&gt;¶&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;“读史使人明智”，这句话不是白说的，至少我了解了一些大公司的过往，所谓的天使投资、风投等一些经济常识。这本可以说是IT界的《史记》，从过往的公司，历史留名的人物，描述了一个IT时代历史。当然，由于作者的时间和学识有限，从中了解历史十分有限，不够详细，很多时候要查一些资料才能更了解当时的情况，但大纲讲的已经比较清晰明了。&lt;br/&gt;
　　 
　　最后，值得说的是，吴军的文笔实在太好了，读起他的文字完全是一种享受，很平实，很靠谱。&lt;/p&gt;</summary><category term="浪潮之巅"></category><category term="吴军"></category><category term="纪实"></category></entry><entry><title>雷米《心理罪》系列书评</title><link href="http://dhlx.wang/Book_Review/Psychological_Crime.html" rel="alternate"></link><updated>2015-07-18T17:39:00+08:00</updated><author><name>郭世全</name></author><id>tag:dhlx.wang,2015-07-18:Book_Review/Psychological_Crime.html</id><summary type="html">
&lt;p&gt;好像从初中毕业后，也看过不少的书籍，有专业书籍，也有小说、散文等，但好像从初中毕业以后就没有写过读后感和书评了。今天把雷米写的心理罪系列的小说看完了，忽然想要写下我自己的书评，或许这个系列小说，给我的印象太深刻了吧！即使您不是一个喜欢看犯罪类、刑侦类小说的人，我个人也建议您有时间可以看下，您会喜欢上心理罪的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.amazon.cn/dp/B00VSXL066/ref=tmm_kin_swatch_0?_encoding=UTF8&amp;amp;sr=8-1&amp;amp;qid=1437210148"&gt;心理罪&lt;/a&gt;，我个人认为是值得为之付出RMB的，故在此给出正版书籍的购买链接，希望大家可以支持下作者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果您的资金有限，又想赏读大师之作，你可以通过&lt;a href="http://pan.baidu.com/s/1AZo6q"&gt;百度网盘链接&lt;/a&gt;和密码(qshi)进行下载阅读试看，但个人真心希望您在看完免费的以后，会和我一样，购买一套正版书籍进行收藏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管您是否购买了正版书籍，您都应当下载下电子版的书籍，因为电子版中有四篇番外篇不曾出版，这四篇番外篇会帮助您更好的理解心理罪。以下是我推荐给您的心理罪系列小说的阅读顺序。&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;1、前传 第七个读者
2、番外一 毒树之果
3、心理罪一 画像
4、番外二 斯金纳之箱
5、心理罪二 教化场
6、番外三 月光的谎言
7、心理罪三 暗河
8、心理罪四 城市之光
9、番外四 两生花
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;心理罪系列小说既是连贯的，也是独立的。说它是连贯的，是因为这部小说，您必须从第一部开始都，才能真正的体会到作者对人性的理解。说它是各部分是独立的，是因为每部小说中发生的案件，与前后会有一些关联，单都可以独立成文，案件前后并无悬念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主人公：方木，天才犯罪心理学家，也是一个悲剧的猪脚，或许天生自带灾难光环吧。但不影响我们看出他的个性以及天赋，在大学中就连破大案，看透人性。但随着时间和案件的发展，他的信仰摇摇欲坠，作者赋予他了破案的天赋，但缺利用这种天赋塑造了一个悲剧的开始，和一个还算美好的轮回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许很长时间没有写书评了，都不会写内容的简介了，那我再此也不要献丑了，详细的内容，还是由大家自己去看心理罪的书籍吧！我这里只能说，光明不存在，存在的或许只是黑暗中一盏指路的明灯。或许悲观，或许有些宗教，但是我们不正是这样劝自己活着幸福就好，但幸福是什么，谁也说不清，道不明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看完本书之后，我只想说世上多是轮回，在罪恶之深处的轮回。也许没有他方木，就不会带来这么多死亡…… &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后说下，我推荐心理罪的原因吧，原因有三，一是非常好的犯罪小说，二是它同时也是一部非常好的悬疑小说，三是来看看这个叫方木这个男人吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢雷米（lane_lau）大侠给了我这么一本书，这么一个让我可以经历不同人生的书。我最喜欢的一句话就是一段光影，一段人生，我想现在我可以将它改为一段光阴，一段人生，一部书籍，一个世界。&lt;/p&gt;</summary><category term="心理罪"></category><category term="雷米"></category><category term="方木"></category></entry></feed>